{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_008048",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.doopedia.co.kr/",
        "collectedDate": "2023-10-11",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "고성동"
    },
    "text": "古城洞(コソンドン)\\n\n大邱北区\\n\n面積は0.52平方キロメートルで、人口は1万8139人（08平方キロメートル）です。大邱邑城は土で築造され、壬辰倭乱以後に石造に改築されました。それ以来、1906年まで大邱府城として存在しました。そのため、この地域は古城洞という名前が付けられたと言われています。また、別の説としては、新羅時代のキム・ユシンが百済軍と戦った土城に由来するとも言われています。元々は大邱府の西上面後洞に位置し、1914年に金井2丁目として知られましたが、1946年に太平路3街と改称され、1949年に大邱市に編入されました。1963年、北部出張所が北区に昇格し、太平路3街は太平路3街〜6街に分割され、七星洞2街の一部が太平路4街〜6街に、太平路3街の一部が七星洞2街に組み込まれ、境界が調整されました。1964年には太平路3街が中区に統合され、1965年には太平路5街と太平路6街が太平路5・6街として行政洞が統合されました。1975年には太平路4街が高城洞1街に、太平路5・6街が高城洞2・3街に改称され、1980年には高城洞1街と高城洞2・3街が統合されて高城洞となりました。1981年には大邱市が大邱直轄市に昇格し、大邱直轄市北区に編入されました。しかし、1995年には大邱直轄市が大邱広域市に名称変更され、大邱広域市北区に編入されました。高城洞は法定洞名と行政洞名が同じです。地域にはKT北大邱支社と市民運動場があり、南側を京釜線鉄道が通っています。",
    "QA": [
        {
            "question": "古城洞はどこの地域に位置していますか？",
            "answer": "大邱北区に位置しています。"
        },
        {
            "question": "古城洞の面積は何平方キロメートルですか？",
            "answer": "古城洞の面積は0.52平方キロメートルです。"
        },
        {
            "question": "古城洞の人口は何人ですか？",
            "answer": "古城洞の人口は1万8139人です。"
        },
        {
            "question": "古城洞の名前の由来は何ですか？",
            "answer": "古城洞の名前は、大邱府城として存在していたことに由来しています。"
        },
        {
            "question": "古城洞はどの時代の土城に由来すると言われていますか？",
            "answer": "古城洞は新羅時代のキム・ユシンが百済軍と戦った土城に由来するとも言われています。"
        },
        {
            "question": "古城洞は大邱市にいつ編入されましたか？",
            "answer": "古城洞は1949年に大邱市に編入されました。"
        },
        {
            "question": "古城洞はどのようにして行政洞の統合が行われましたか？",
            "answer": "古城洞は1963年に北部出張所が北区に昇格し、太平路3街は太平路3街〜6街に分割され、境界が調整されました。"
        },
        {
            "question": "古城洞は現在の地域にいつ改称されましたか？",
            "answer": "古城洞は1980年に高城洞と改称されました。"
        },
        {
            "question": "古城洞はどの時期に大邱広域市に編入されましたか？",
            "answer": "古城洞は1995年に大邱広域市に編入されました。"
        },
        {
            "question": "古城洞にはどんな施設がありますか？",
            "answer": "古城洞にはKT北大邱支社と市民運動場があります。"
        },
        {
            "question": "古城洞の近くに鉄道が通っていますか？",
            "answer": "はい、古城洞の南側を京釜線鉄道が通っています。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 469,
        "QA": 374
    }
}